 \section{Cahier des charges}

\subsection{Technologies}
Afin de minimiser le problème existant avec Hypercard (seuls Mac OS classic peut l'exécuter) nous avons choisi un langage portable et multi-plateforme qui est Java\\
De plus, notre choix a été motivé par le nombre de librairies disponibles et du fait que Java est un langage vivant (pléthore de tutoriels) et très bien documenté (API)\\\\
La gestion de la base de données sera effectuée par le SGBD open source et multi-plateforme MySQL 5. Le lien du programme à la base de donnée sera assuré par une connexion JDBC (Java DataBase Connectivity) avec comme driver « mysql-connector-java-5.1.5.jar » lui aussi open source et multi-plateforme.\\\\
Dans un deuxième temps, afin de faciliter l'impression des données nous utiliserons les outils JasperReport 2.0.4 et iReport 2.0.4 de l'entreprise JasperSoft. Ces deux outils sont comme les autres open source et multi-plateforme.

\subsection{Interface utilisateurs}
L'interface utilisateur sera entièrement créée avec Swing. Ceci afin de rester dans une optique multi-plateforme.\\
Pour la navigation entre les différentes pages, en accord avec les clients, nous avons décidé d'utiliser un système d'onglet à plusieurs niveaux. Afin que le programme soit le plus orthogonal possible chaque page gardera la même mise en page et proposera, à quelques fonctions prêt les mêmes fonctionnalités (modifier, supprimer,...).\\
Après plusieurs croquis discutés avec les clients, nous sommes arrivés à une interface finale (cf. Annexe : Interface Utilisateur).\\
De plus, un menu sera ajouté depuis lequel il sera possible d'imprimer: la liste (d'appareils, de clients,...) ou le détail (de l'appareil, du client,...) se trouvant sur la page active.\\
\\
Afin de réaliser cette interface, nous utiliserons un GUI. En effet placer manuellement tous les éléments serait un travail énorme et surtout une perte de temps considérable. Notre choix s'est porté sur Visual Editor, un plugin libre pour eclipse. Ainsi le code sera générer automatiquement.\\
Toutefois il reste évident que nous devrons modifier et ajouter manuellement de nombreuses fonctions, telles que des fonctions non implémentées dans le GUI ou encore les événements, le guidage utilisateur, ...


\subsection{Fonctionnalités}
\begin{itemize}
	\item Être le plus simple possible d'utilisation.
	\item Navigation facile et intuitive.
	\item Offrir les mêmes fonctions que le programme précédent et supprimer les fonctionnalités inutiles.
	\item Stocker les données sous un format ouvert et réutilisable (même plusieurs années après sans convertisseur, ce qui n'est pas le cas de Hypercard) 
	\item Préparer les menus pour l'implantation future de l'impression.
	\item Créer un mode d'emploi.
\end{itemize}

\subsection{Base de données}
\begin{figure}[!h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{Imgs/BD.png}
	\caption{Schéma UML de la base de données}
\end{figure}

\subsection{Impressions}
Nous n'intégrerons pas l'impression durant le temps imparti pour ce projet par manque de temps. En effet, afin d'assurer un bon fonctionnement du programme nous préférons nous concentrer sur sa conception et ses tests. Cependant, ces fonctionnalités allant être définies par la suite, nous les définissons d'ores et déjà dans ce document.

Liste des combinaisons des champs imprimables.
\begin{itemize}
	\item Le détail d'un client.
	\item La liste d'appareils pour un client (avec nom client\footnotemark[1]).
	\item Le détail d'un appareil (avec nom client\footnotemark[1]).
	\item La liste des réparations pour un client et un appareil (avec nom client\footnotemark[1] et nom appareil\footnotemark[2]).
	\item La liste des réparations non payées pour un client (avec nom client\footnotemark[1] et nom appareil\footnotemark[2]).

	\item Le détail d'une réparation  (avec nom client\footnotemark[1] et nom appareil\footnotemark[2]).

	\item La liste des clients.
	\item La liste des appareils en stock.
	\item La liste des appareils vendus.

Afin de faciliter au maximum l'utilisation du programme, deux types d'impressions seront disponibles dans le menu Imprimer:
\begin{itemize}
    \item Imprimer détails
    \item Imprimer liste
\end{itemize}

Ainsi, lorsque l'utilisateur sera sur l'onglet "Réparations" et qu'il sélectionne "Imprimer liste", sera imprimée la liste des réparations pour un client et un appareil (avec nom client\footnotemark[1] et nom appareil\footnotemark[2]) de même pour les autres champs décrits auparavant(cf. Liste des combinaisons des champs imprimables).

\end{itemize}

 \footnotetext[1]{Le nom d'un client est une simplification pour prénom et son nom}
 \footnotetext[2]{Le nom d'un appareil est une simplification pour son genre, sa marque, son type et son n° de série.} 